自殺個案20宗 最年幼僅11歲

自殺個案20宗 最年幼僅11歲

5,490

■委員會提醒家長應多留意子女情緒。

【本報訊】每年開學月份，學生承受壓力大，成為學生自殺的「高危期」。兒童死亡個案檢討委員會昨日表示，2012年至2013年有75宗死於非自然因素，當中28宗死於意外、20宗是自殺，主要涉及學業問題、憂慮未來、與家人關係及男女朋友關係等問題。

促加強洞察自殺警號能力
報告指出，自殺個案中最年幼只有11歲，其中14名兒童從高處躍下、4名死於自縊、一名死於燒炭和一名從月台跳下。當中有14名兒童在自殺前曾以口頭、遺書、情緒激動及暴力行為等方式透露輕生念頭。
自殺個案A組召集人鄧麗華表示，有個案是兒童剛升上中學，因為成績不如理想，加上考試壓力，結果令學童選擇輕生。鄧麗華認為，可以為學業成績未如理想的學生作出其他適當安排，例如職業訓練等，或者有助他們發揮潛能。
委員會則建議，應加強家庭成員、學校人員和青年洞察自殺警號和念頭的能力，又提醒家長應多留意子女情緒，若察覺他們情緒有異常，應尋求協助。
社署表示，在學校會提供相關支援，鼓勵學生遇到朋輩表示抑鬱或有自殺念頭時，應向身邊人求助。
■記者張文鈴

上一則
兩年28兒童意外亡9人死於車禍 委員會籲同行家長勿只顧玩手機

下一則
「破壞王」毀三車毆司機

rest in peace